**285. – Cochlearia glastifolia** L. – Plante annuelle, glauque ; tige de 40-80 cm, dressée, robuste, creuse, rameuse au sommet, très feuillée ; //feuilles //grandes, un peu coriaces, entières, les radicales oblongues, les //caulinaires lancéolées, embrassantes auriculées ; //fleurs assez grandes ; sépales étalés ; pétales 2 fois plus longs que le calice ; étamines arquées-convergentes ; grappe fructifère courte et serrée, à //pédicelles ; 3-5 fois plus longs que les silicules ; silicules //petites, //globuleuses, //non vésiculeuses ; graines couvertes de papilles blanches.
Naturalisé dans un petit nombre de localités, dans la Seine-et-Marne, la Vendée, le Gard et les Bouches-du-Rhône. – Indigène en Espagne ; naturalisé dans le Portugal, l'Italie, l'Istrie. = Mai-juin.